Condiciones Generales de Uso y de la Contratación
-------------------------------------------------

Fecha efectiva 12.02.2020

Condiciones generales de contratación para la utilización por empresas de los servicios de Sumauto Motor S.L. accesibles a través del sitio _web_ [https://www.autoscout24.es](https://www.autoscout24.es/) (“Condiciones generales para profesionales”)

Expandir todo Contraer todo

### 1\. Ámbito de validez

1.1 Las presentes _Condiciones generales de contratación para profesionales_ serán aplicables a todas las relaciones jurídicas que surjan entre Sumauto Motor S.L., (en adelante “**Sumauto**”) y el usuario profesional de los servicios de Sumauto (en adelante “**Usuario**”) en el marco de la utilización de la base de datos de vehículos (en adelante la “**Base de Datos**”), así como a la utilización que el Usuario realiza del sitio web accesible a través de la URL [https://www.autoscout24.es/](https://www.autoscout24.es/) (en adelante, “**el Sitio Web**”). Asimismo, la contratación de productos y servicios a través del Sitio Web, se regirá exclusivamente por las siguientes **_Condiciones generales de contratación para profesionales_** _(en adelante, las “**Condiciones generales**”),_ por las disposiciones del paquete de servicios contratado, y por los **_Requisitos para el diseño de anuncios_** y nuestra **_Política de protección de datos_**.

En cumplimiento de lo establecido por el artículo 10 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la información y de comercio electrónico, a continuación, se ofrece la información general del Sitio Web:

Titular: Sumauto Motor S.L. (“**Sumauto**”).

Domicilio social: Calle de Josefa Valcárcel 40 bis, 28027 Madrid

C.I.F.: B-88049341

E-mail: [info@autoscout24.es](mailto:info@autoscout24.es)

Teléfono: +34 91 449 02 02

Fax: +34 91 449 01 33

Datos registrales: Inscrita en el Registro mercantil de Madrid en el Tomo 37.439,

Folio 87, Sección 8, hoja M-667412

1.2 En lo que respecta a los anunciantes privados se aplicarán las **_Condiciones generales para consumidores_**. Se trata de servicios de Sumauto Motor S.L., Calle de Josefa Valcárcel 40 bis, 28027 Madrid (“**Sumauto**”), representada por su Consejo de Administración.

1.3 Los posibles acuerdos y pactos accesorios adoptados antes de la formalización del contrato solamente pasarán a ser parte integrante del mismo si Sumauto los confirma de nuevo y de manera expresa por escrito. También las posibles modificaciones posteriores necesitarán la forma escrita para su validez. No existen pactos accesorios verbales. Además, quedan expresamente rechazadas las condiciones generales del Usuario en todo lo que puedan oponerse a las presentes _Condiciones generales_.

1.4 Por medio de la aceptación de las presentes Condiciones Generales, el usuario manifiesta:

(i) Que ha leído, entiende y comprende lo aquí expuesto.

(ii) Que asume todas las obligaciones aquí dispuestas.

(iii) Que, en caso de querer hacerlo, es una persona con capacidad suficiente para contratar los productos y/o servicios ofrecidos en el Sitio Web. En caso de que el Usuario actúe en representación de una persona jurídica, manifiesta poseer poder suficiente y vigente para ello.

(iv) La utilización del Sitio Web atribuye la condición de Usuario, ya sea particular o profesional, del Sitio Web e implica la aceptación de todos los términos incluidos en estas Condiciones Generales.

(v) Estas Condiciones Generales sólo están disponibles en lengua española.

### 2\. Servicios ofrecidos, modificaciones

2.1 Sumauto opera una plataforma de Internet en la que, previo pago, el Usuario puede publicar y administrar anuncios de vehículos. Los servicios ofrecidos se agotan en la posibilidad de introducir anuncios de vehículos en las bases de datos y de hacer accesibles esos anuncios a terceros a través de Internet. Los servicios acordados con el Usuario podrán tener otra envergadura en función del paquete de servicios elegido por él.

2.2 La utilización de los servicios y de la Base de Datos por el Usuario estará permitida únicamente dentro de los límites definidos en las presentes _Condiciones generales_ (especialmente en su apartado 3) y, en su caso, en el paquete de servicios contratado y bajo las condiciones aquí descritas.

2.3 Sumauto se reserva el derecho de modificar las presentes _Condiciones generales_, siempre y cuando teniendo en cuenta los intereses de Sumauto sea razonable exigir al Usuario que acepte las modificaciones de que se trate. Se considerará que eso es lo que sucede especialmente si las modificaciones no implican una desventaja económica para el Usuario, por ejemplo, en caso de cambios en el proceso de registro o de cambios de las _Condiciones generales_ para adaptarlas a variaciones en los servicios o funcionalidades, o a nuevos servicios o funcionalidades.

2.4 Sumauto se reserva el derecho de modificar en todo momento también los servicios no gratuitos o partes de ellos, así como el derecho de suspenderlos o sustituirlos por otros, siempre y cuando sea razonable exigir al Usuario que acepte esos cambios. Por su parte, el Usuario no podrá exigir el mantenimiento de determinados servicios o partes de ellos (especialmente de funcionalidades concretas). Esta regla se aplicará especialmente a servicios no mencionados expresamente en la descripción de servicios del paquete de servicios elegido o que sean ofrecidos por Sumauto tras la formalización del contrato sin retribución adicional.

2.5 Sumauto comunicará al Usuario toda modificación de las _Condiciones generales_ por correo electrónico, indicándole simultáneamente que la modificación se considerará aceptada si el Usuario no se opone a ella dentro de un plazo de 4 semanas.

2.6 Sumauto se compromete a cumplir en todo momento con la normativa europea sobre protección de datos personales, en particular con el Reglamento General de Protección de Datos de la Unión Europea RGPD UE 2016/976 (en adelante “**RGPD**”).

### 3\. Derechos de utilización

3.1 Por el hecho de enviar datos de anuncios Ud. concederá a Sumauto y a sus empresas vinculadas los siguientes derechos no exclusivos, transmisibles y sin limitación temporal ni geográfica (incluido el derecho a conceder sublicencias) sobre los datos enviados:

• el derecho de archivo y de creación de bases de datos (en adelante, la “**Base de Datos**”), es decir, el derecho de archivar los contenidos sea cual sea la forma en que se haga, también y especialmente de forma digital, el derecho de incluirlos en Bases de Datos y de almacenarlos en todos los medios de almacenamiento conocidos y en cualesquiera soportes de datos y de combinarlos con otras obras o partes de obras;

• el derecho de reproducción y distribución, es decir, el derecho de almacenar, reproducir y hacer accesibles o distribuir a su criterio, ya sea total o parcialmente, los contenidos en medios electrónicos o de otro tipo (por ejemplo, Internet, periódicos, revistas);

• el derecho de transformación, es decir, el derecho de transformar los contenidos según considere oportuno, especialmente de modificarlos, acortarlos, efectuarles adiciones y combinarlos con otros contenidos.

A Sumauto le estará permitido también y especialmente encargar a terceros la realización de los actos antes mencionados.

3.2 Todos los contenidos (por ejemplo, textos, anuncios) o signos (marcas, denominaciones de sociedades o empresas, logotipos) a los que se conceda acceso en las páginas de Internet de Sumauto pueden estar protegidos por la legislación vigente en materia de propiedad intelectual, de marcas o, en su caso, de defensa de la competencia. En el marco del contrato Ud. obtiene el derecho no exclusivo, no transmisible, no sub-licenciable y limitado cronológicamente a la duración del contrato a utilizar en el marco del uso habitual dadas las características del presente contrato —es decir, de la forma que viene definida por la finalidad del contrato y el paquete de servicios— los contenidos a los que se haya concedido acceso. Cualquier otra utilización constituirá un uso indebido y será perseguida por Sumauto por vía civil y, en su caso, también por vía penal. Se considerará que es un uso indebido especialmente

• la consulta automatizada de la Base de Datos mediante software, o bien

• el copiado de los contenidos de la Base de Datos (por separado o en su totalidad) y la concesión de acceso a los mismos en páginas de Internet o en otros medios, salvo que se trate simultáneamente de contenidos del Usuario.

3.3 Si Sumauto ha puesto a disposición del Usuario para la ejecución del contrato programas de software, el Usuario obtendrá un derecho no exclusivo, no transmisible, no sub-licenciable y limitado cronológicamente a la duración del contrato a emplear el software en una sola unidad de hardware utilizada por él. Cuando termine el contrato deberá devolver a Sumauto los programas de software, junto con todas las posibles copias de seguridad, o certificarle por escrito su eliminación.

3.4 El Usuario se obliga a pagar a Sumauto una penalización contractual de EUR 5.000,00 por cada caso de extralimitación culpable en el ejercicio de los derechos mencionados en los apartados 3.2 y 3.3. Ello se entiende sin perjuicio de la posibilidad de reclamar en su caso la indemnización de daños y perjuicios de más alcance.

### 4\. Formalización del contrato, registro

4.1 A fin de poder utilizar los servicios el Usuario deberá registrarse. El registro solamente les estará permitido a personas jurídicas y a personas físicas que no tengan limitada su capacidad negocial. La persona que efectúe el registro actuando por una persona jurídica deberá estar suficientemente facultada para formalizar contratos de ese tipo.

4.2 El Usuario se obliga a manifestar de forma veraz y completa los datos solicitados al efectuar el registro. En el marco del registro y de la relación contractual en vigor, Sumauto tendrá derecho a exigir la presentación de un extracto del Registro Mercantil y otros documentos e información que parezcan obligados u oportunos para formalizar el contrato o mantener en vigor la relación contractual. Además, Sumauto se reserva el derecho a solicitar al Usuario la información o documentación complementaria que considere oportuna a los efectos de verificar los datos facilitados por éste en el Sitio Web.

4.3 El hecho de enviar los datos de registro a Sumauto implica la solicitud dirigida a Sumauto de formalización de un contrato.

4.4 Sumauto decidirá a su libre criterio si acepta o no la oferta. Si Sumauto no confirma el registro dentro de un plazo razonable mediante un correo electrónico enviado a la dirección de correo electrónico indicada por el Usuario, este dejará de estar vinculado por su oferta. Con la confirmación de la oferta por Sumauto quedará perfeccionado un contrato entre el Usuario y Sumauto.

4.5 Por cada Usuario (es decir, por cada persona jurídica) solamente estará permitido un registro. Si un Usuario cuenta con varias sucursales, cada sucursal se deberá registrar como un Usuario distinto. El registro en Sumauto será intransferible. Cada Usuario recibirá una contraseña.

4.6 El Usuario se obliga a comunicar a Sumauto inmediatamente toda modificación de sus datos.

4.8 El Usuario se obliga a no dar a conocer su contraseña, tampoco si se le pide. Sumauto hace constar que su personal no está facultado para preguntarle al Usuario su contraseña. Si Ud. ha olvidado su contraseña, podrá solicitar mediante la función “He olvidado la contraseña” el envío de una nueva contraseña a la dirección de correo electrónico indicada por el Usuario.

4.9 El Usuario responderá de los daños y perjuicios que surjan del hecho de que terceras personas adquieran conocimiento de su contraseña a causa de un comportamiento doloso o negligente del Usuario. En caso de robo de su contraseña, o si llega a conocimiento del Usuario que su contraseña está siendo utilizada indebidamente por terceros, deberá informar a Sumauto de esa circunstancia inmediatamente por correo electrónico.

4.10 En el marco del envío de mensajes por interesados a Usuarios a través del formulario de contacto, Sumauto almacenará los siguientes datos: la dirección de correo electrónico del interesado, el número de cliente del Usuario y el número del anuncio. Tras el envío de un mensaje a través del formulario de contacto los interesados tendrán la posibilidad de valorar al Usuario con el que se hayan puesto en contacto.

### 5\. Precios

5.1 El precio base de los servicios de Sumauto se regirá por el paquete de servicios acordado contractualmente. Si el Usuario utiliza más servicios que los acordados contractualmente mediante el paquete de servicios, Sumauto podrá facturárselos posteriormente con arreglo a los precios vigentes.

5.2 Las revisiones de precios efectuadas durante el período de vigencia se pondrán en conocimiento del Usuario cuatro semanas antes de que entren en vigor. En ese caso, el Usuario tendrá derecho a resolver el contrato de forma extraordinaria con efectos a partir de la entrada en vigor del aumento de precio. Si después de la entrada en vigor de la modificación del precio el Usuario sigue utilizando los servicios de Sumauto, se entenderá que está de acuerdo con la modificación del precio en cuestión.

### 6\. Pago, vencimiento, mora

6.1 Salvo que se haya acordada otra cosa, Sumauto facturará sus servicios mensualmente. El importe de la factura se cobrará exclusivamente por domiciliación bancaria. Sumauto emitirá una factura comercial. Sumauto no cargará el importe de la factura en la cuenta acordada antes del segundo día (= fecha de vencimiento) posterior a la recepción de la factura (= notificación previa).

6.2 El pago de todos los importes vencerá cuando se reciba la factura. El Usuario incurrirá en mora si el importe de la factura no se paga dentro de un plazo de 14 días a contar desde la recepción de la factura. Si el Usuario incurriera en mora, Sumauto podrá exigir intereses de demora del 10% anual por encima del tipo de interés básico. El Usuario tendrá derecho a demostrar que los daños y perjuicios sufridos por Sumauto son menores. Lo anterior no afectará tampoco al derecho de Sumauto de exigir los intereses de demora legales o de demostrar ante el Usuario la existencia de un daño o prejuicio superior.

### 7\. Duración del contrato, resolución

7.1 El contrato se formalizará con una duración mínima de tres meses desde su firma. Si antes del vencimiento del plazo inicial ninguna de las partes comunica fehacientemente a la otra su voluntad de terminar el contrato, el contrato suscrito entre las partes en el día de hoy se convertirá en contrato indefinido. Una vez que el contrato haya adquirido la condición de contrato indefinido, cualquiera de las partes puede cancelarlo en todo momento, comunicándolo fehacientemente a la otra con dos meses de antelación a la fecha en la que deba producir efecto dicha cancelación, y siempre a contar desde el último día del mes en curso. Sin perjuicio de lo anterior, el contrato permanecerá el vigor siempre que el cliente tenga contratado el servicio de anuncios clasificados. La cancelación del contrato por cualquier motivo supondrá la rescisión automática del resto de servicios contratados sin que corresponda derecho a devolución de partes proporcionales.

7.2 Lo anterior se entiende sin perjuicio del derecho de resolución extraordinaria. Sumauto tendrá un derecho de resolución extraordinaria especialmente

a. si el Usuario vulnera disposiciones centrales de las presentes _Condiciones generales_ o incumple obligaciones principales resultantes del contrato y no pone fin a esa vulneración de sus obligaciones dentro de un plazo de diez días laborables a pesar de que se le haya requerido formalmente por escrito a que lo haga.

Se considerará que son “obliga” de las presentes _Condiciones generales_ en el sentido antes mencionado especialmente las siguientes:

• el apartado 3 (la obligación de utilizar la oferta de Sumauto solamente en el marco permitido),

• el apartado 4.2 (la obligación de manifestar datos veraces),

• el apartado 4.8 (la prohibición de hacer accesible a terceros la contraseña asignada),

• el apartado 12 (la obligación de cumplir los _Requisitos para el diseño de anuncios_ y de no introducir contenidos ilícitos);

b. si el Usuario se encuentra en mora de pago durante más de 30 días o rechaza injustificadamente adeudos domiciliados;

c. si el Usuario deviene insolvente (cuando, por ejemplo, deja de pagar a sus trabajadores o a sus proveedores);

d. si se abre un procedimiento concursal o similar sobre el patrimonio del Usuario, o se solicita la apertura de un procedimiento de ese tipo y la solicitud no se retira dentro de un plazo de cinco días.

7.3 Para ser eficaz toda resolución necesitará la forma escrita.

### 8\. Bloqueo de contenidos o del acceso, otras sanciones

8.1 La inclusión de contenidos del Usuario en la oferta presentada en Internet queda a criterio de Sumauto. Sumauto denegará la introducción de contenidos del Usuario, o eliminará contenidos ya introducidos por él, especialmente si estos

• no se ajustan a los _Requisitos para el diseño de anuncios_ establecidos por Sumauto, o bien

• son ilícitos en opinión de Sumauto.

8.2 Si un tercero formula objeciones contra un contenido introducido por un Usuario, Sumauto podrá, a fin de evitar inconvenientes jurídicos para ella, eliminar esos contenidos de la oferta de Sumauto inmediatamente y sin necesidad de examinarlos.

8.3 Sumauto podrá bloquear inmediatamente el acceso del Usuario si

• el Usuario ha atentado repetidamente contra los _Requisitos para el diseño de anuncios_ establecidos por Sumauto o se han introducido contenidos ilícitos;

• el Usuario se encuentra en mora de pago, ha anulado su autorización de domiciliación bancaria o ha rechazado injustificadamente un adeudo domiciliado;

• existe la fundada sospecha de que un tercero o también un tercero está utilizando el acceso del titular;

• existe cualquier otro caso de uso indebido de la Base de Datos o de los derechos de utilización.

8.4 Antes del bloqueo Sumauto informará al Usuario en todos los casos con la oportuna antelación (requerimiento formal de cesación). Sumauto podrá cargar por la nueva activación un importe de EUR 75,00.

8.5 Si a pesar de haber recibido el requerimiento formal de cesación el Usuario vuelve a infringir culpablemente las disposiciones del presente apartado 8, Sumauto adoptará medidas para excluir al Usuario de la oferta de forma permanente. Además, en ese caso Sumauto podrá imponer una penalización contractual de EUR 500,00 por cada semana o fracción durante la que persistan la infracción o el uso indebido. En caso de incumplimiento de la obligación de identificar como tal una oferta profesional, Sumauto impondrá por cada vehículo anunciado una penalización contractual de EUR 500,00.

### 9\. Responsabilidad por contenidos, exención

**9\. Responsabilidad por contenidos, exención**

9.1 Sumauto no asume ninguna responsabilidad sobre la actualización de este Sitio Web, ni garantiza que la información publicada sea precisa ni completa. Por lo tanto, el Usuario debe confirmar que la información publicada sea precisa y completa antes de tomar ninguna decisión relacionada con cualquier servicio o contenido descrito en este Sitio Web.

El acceso del Usuario al Sitio Web no implica para Sumauto la obligación de controlar la ausencia de virus o cualquier otro elemento informático dañino. Corresponde al Usuario, en todo caso, la disponibilidad de herramientas adecuadas para la detección y desinfección de programas informáticos dañinos.

Sumauto no se responsabiliza de los daños producidos en el software y equipos informáticos del Usuario o de terceros durante la utilización de los servicios ofrecidos en el Sitio Web, así como tampoco de los daños o perjuicios de cualquier tipo producidos en el Usuario que traigan causa de fallos o desconexiones en las redes de telecomunicaciones que produzcan la suspensión, cancelación o interrupción del servicio del Sitio Web durante la prestación del mismo o con carácter previo.

Sumauto responderá en los términos de los artículos 16 y 17 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la información y de comercio electrónico, con las limitaciones derivadas de lo establecido en el propio contrato y conforme a los principios generales de derecho. En todo caso y salvo que la ley establezca otra cosa, la responsabilidad máxima de Sumauto frente al Usuario quedará limitada al precio efectivamente pagado por éste en relación con el servicio afectado en el mes en que se produzca el hecho indemnizable.

9.2 El Usuario será el responsable exclusivo de los contenidos introducidos. Sumauto será un mero suministrador de servicios y como tal no hará un papel activo ni como intermediador ni como representante del Usuario, ni tampoco estará obligado, aun mediante solicitud del Usuario, a controlar la información transferida o almacenada por Sumauto, o buscar circunstancias que puedan apuntar a una actividad ilegal.

El Usuario se obliga a mantener indemne a Sumauto, incluyendo gastos razonables de abogado y procurador, ante cualquier posible reclamación, multa, pena o sanción que pueda venir obligada a soportar como consecuencia del incumplimiento por parte del Usuario de cualquiera de las condiciones de uso indicadas en estas Condiciones Generales, reservándose además Sumauto el derecho a solicitar la indemnización por daños y perjuicios que corresponda.

### 10\. Garantía

**10\. Garantía**

10.1 Sumauto garantiza en modo alguno una disponibilidad de la Base de Datos superior al 90% tomando como referencia un año entero. A esos efectos “disponibilidad” significa la posibilidad de introducir contenidos en la Base de Datos y obtener datos de ella.

10.2 No se tendrán en cuenta para calcular la disponibilidad el tiempo necesario para el mantenimiento del sistema ni las interrupciones destinadas a realizar copias de seguridad _offline_ —en ambos casos dentro del marco de lo razonable— ni tampoco posibles interrupciones por causas de fuerza mayor o debido a otras causas no evitables por Sumauto. Entre ellas se cuentan, por ejemplo, medidas de emergencia adoptadas para evitar la difusión de virus. Sumauto anunciará esos períodos en el sitio _web_ por adelantado, siempre que ello sea posible.

10.3 Cuando se introduzcan ficheros gráficos Sumauto no responderá de la calidad de su reproducción, tampoco, especialmente, de diferencias respecto del color previsto.

### 11\. Responsabilidad de Sumauto

**11\. Responsabilidad de Sumauto**

11.1 Sumauto responderá en el marco del presente contrato por daños y perjuicios del Usuario

(1) provocados dolosamente o de forma gravemente negligente por Sumauto o por sus representantes legales o sus auxiliares,

(2) derivados del incumplimiento por Sumauto de una obligación de sustancial relevancia para la obtención de la finalidad del contrato (obligaciones esenciales),

(3) si, en caso de contratos de compraventa o de obra o servicio, Sumauto hubiera asumido una garantía comercial por las características del bien, obra o servicio en cuestión o ha incurrido en un engaño doloso o

(4) en caso de lesiones para la vida, la integridad física o la salud debidas al incumplimiento de una obligación de Sumauto o de uno de sus representantes legales o sus auxiliares.

11.2 Sumauto responderá en toda su cuantía de los daños y perjuicios causados de forma dolosa o gravemente negligente, o en caso de lesiones para vida, la integridad física o la salud. Por lo demás, el derecho a exigir la indemnización de daños y perjuicios estará limitado a los daños y perjuicios previsibles típicos del contrato, o en caso de mora al 5 % del valor del contrato.

11.3 Sumauto responderá de pérdidas de datos del Usuario si este se ha asegurado mediante la realización de copias de seguridad o de otro modo de que los datos se puedan recuperar con una dedicación de recursos asumible. La responsabilidad de Sumauto estará limitada al gasto que sea habitual para recuperar datos. Lo anterior se entiende sin perjuicio de lo dispuesto en el apartado 11.2.

11.4 Si de conformidad con el apartado 11.2 Sumauto solamente está obligada a responder por cuantía de los daños y perjuicios típicos previsibles, esa responsabilidad queda limitada adicionalmente como máximo a EUR 10.000,00, o bien, en caso de daños meramente patrimoniales, a un importe máximo de EUR 5.000,00.

11.5 De conformidad con el apartado 11.2, Sumauto solamente responderá por la cuantía de los daños y perjuicios típicos previsibles, pero no responderá de daños y perjuicios indirectos, de daños y perjuicios producidos como consecuencia ulterior de deficiencias ni del posible lucro cesante.

11.6 En todos los casos distintos de los mencionados en los apartados 11.1 a 11.3 Sumauto no responderá por título jurídico alguno.

11.7 Si Sumauto no resulta obligada a responder, tampoco responderán por sus actos los empleados, trabajadores, colaboradores, representantes y auxiliares de Sumauto.

### 12\. Responsabilidad del Usuario

12.1 El Usuario se obliga a cumplir al diseñar los anuncios publicados los requisitos establecidos a tal efecto y a velar por que los contenidos no atenten contra disposiciones legales (especialmente de la normativa vigente en materia de propiedad intelectual, de marcas o de defensa de la competencia). El Usuario se obliga, especialmente, a no conceder acceso a contenidos penalmente relevantes (por ejemplo, injuriosos, calumniosos, agresivos hacia determinados grupos o personas o pornográficos) o desacreditadores.

12.2 El Usuario queda obligado a eximir a Sumauto de toda reclamación de terceros derivada del incumplimiento de la obligación mencionada en el apartado 12.1 y a indemnizar a Sumauto todos los daños y perjuicios de más alcance que puedan resultar de su incumplimiento, especialmente a reembolsarle todos los gastos de defensa jurídica razonables.

### 13\. Reglamento (UE) 2022/2065 de Servicios Digitales / Digital Services Act (DSA)

13.1 AutoScout24, en cumplimiento del Reglamento (UE) 2022/2065 del Parlamento Europeo y del Consejo de 19 de octubre de 2022 relativo a un mercado único de servicios digitales, publica aquí la información sobre el promedio de usuarios mensuales.

El promedio de usuarios mensuales en AutoScout24 durante el segundo semestre de 2024 (del 01/07 al 31/12) ha sido de 838.829. Estimación de datos (tráfico web y tráfico de la APP) a través de cifras facilitadas por Similarweb.

Es importante resaltar que los datos de usuarios mensuales reportados se extraen de herramientas de seguimiento de proveedores externos por lo que no podríamos descartar que la metodología aplicada incluya el doble recuento de usuarios. Dicha metodología podría cambiar en el futuro.

Metodología utilizada por Similar Web:  

• Métrica utilizada:   
Visitantes Únicos (Audiencia deduplicada).

• Definición:  
Un usuario que llega al portal, sea en una o más ocasiones, se considera un visitante único de este dominio. Visitas únicas es una métrica principal que permite evaluar el alcance real de un sitio web. 

• Cálculo:  
Se aplica un ID único por dispositivo a través de la red de contribuyentes de Similarweb la cuál, a diferencia de otras herramientas de análisis de tráfico, no se basa en cookies, metodología ésta considerada poco fiable al ser susceptibles de un borrado manual o automático.

• Deduplicación de la Audiencia:  
La herramienta Similarweb utiliza modelos de aprendizaje y regresión lineal como base para los algoritmos que permiten estimar el alcance de un sitio web deduplicando las visitas mensuales. Más información en: [Unique Visitors](https://support.similarweb.com/hc/en-us/articles/4558942036113#UUID-b61ba041-2c6b-3534-22c8-f0322200b309) [Deduplicated Audience](https://support.similarweb.com/hc/en-us/articles/360005009398-Deduplicated-Audience)

### 14\. Compensación, derecho de retención

14.1 No asistirán al Usuario derechos de retención basados en derechos suyos frente a Sumauto derivados de otros negocios jurídicos celebrados con esta.

14.2. El Usuario solamente podrá compensar reclamaciones de Sumauto contra él con reclamaciones suyas contra Sumauto que no estén controvertidas o que hayan sido establecidas por resolución judicial o administrativa firme.

### 15\. Disposiciones finales

15.1 El lugar de jurisdicción exclusiva y de cumplimiento será Alcobendas. El contrato entre el Usuario y Sumauto estará sometido a las leyes de España, con exclusión de la Convención de las Naciones Unidas sobre la Compraventa Internacional de Mercaderías.

15.2 Toda modificación del presente contrato y toda adición al mismo, esta misma cláusula incluida, requieren de la forma escrita para su validez.

15.3 Sumauto podrá transmitir a un tercero total o parcialmente sus derechos y obligaciones resultantes de la presente relación contractual si lo anuncia con una antelación de 4 semanas. En tal caso el Usuario podrá resolver el contrato con efectos inmediatos tan pronto se le haya comunicado esa subrogación.

Última revisión: 12.02.2020

[www.autoscout24.es](https://www.autoscout24.es/)